【自讚好演技】Stephy自言同阿寶唔似：唔係角色中咁蠢

ViuTV全新節目《金像女情》請來主持人何嘉麗擔任主持，並會邀請香港電影女藝人或影后訪談心路歷程，分享拍電影時的辛酸喜樂。昨晚為節目打頭陣嘉賓是近年在影壇躍進的鄧麗欣（Stephy），暢談由拍爛片到獲獎得到認同的變化，致她近年決定在電影圈發展。

Stephy先後兩次提名香港金像獎女主角，今年憑《金都》入圍爭影后，感受比首次提名深刻：「第一次所有嘢都來得突然，好大衝擊，唔識感受，今次能夠感受喜悅，亦證明自己唔係幸運，係有實力先得到第二次提名。」她喜歡電影角色內容真實貼地。

Stephy當年是參加校花選舉而加入娛圈，她笑似與拍戲橋段一樣，陪友人參加結果自己獲選冠軍。入行後組成女子組合Cookies，之後有機會參與鄭中基主演《龍咁威2003》，Stephy說：「當時我係幾唔同，拍住谷德昭同李璨琛佢哋係好多嘢講，個個充滿活力，我自己唔係一個咁有energy嘅人。」

及後Stephy合作得最多就是金牌組合葉念琛和方力申，一系列小品愛情故事。Stephy和小方10年情告終，現時的她已名花有主幸福快樂，節目中亦有播放出Stephy和小方劇照。而要數當中令人深刻相信是電影角色中「阿寶」的戀事，她笑言：「咁多個阿寶都唔似我，有啲太惡、太蠢、又容易俾人呃，我唔係角色中咁蠢，嗰時已經好好演技。」

愛情系列過後，Stephy前年拍攝《空手道》突然脫胎換骨，並為她帶來影壇獎項，活出另一個Stephy，她否認：「都唔係，我入行原來都拍過40至50套不同類型電影，只係時機未成熟。」Stephy近年多接拍新導演電影的作品，她解釋：「自從拍攝《藍天白雲》同新人合作後，覺得佢哋可以有發揮，我又可以試唔同角色，同新導演合作都係緣份，第一次做導演通常會將最好嘅集中精神去發揮。」

成個訪問都有少少避万刀甲
連講阿寶嗰陣都可以唔提万刀甲

麗欣呀麗欣
莉芳做得好好睇呀

利申入戲院睇咗兩次

講左咁多年你唔悶我都悶啦...

其實已經無人想知，最放唔低嘅唔係佢地本人，係沉醉於愛情幻想嘅觀眾。

佢離開左方力申之後個人好上進努力
兩個都各自過自己生活
雖然始終覺得佢地真係最襯

第二次提名金像獎
之前入場睇咗金都優先場 演得好好

其實純粹係外型襯，睇佢地未散果陣d訪問，完全feel到佢地根本唔夾

其實蠢唔蠢 係咪同拍十年冇關係 但我覺得醒既人 會知自己想要啲咩人同適合啲咩人 而佢拖左十年喎

我都唔知應該點形容
我個人感覺係有d女人係後生果陣可能冇咁理性，好似鍾嘉欣,楊思琦咁，佢哋都係拍左好耐拖，然後過左三十歲至知道自己想點。

都啱 女人一定有呢啲時期 愈早經歷愈好 咁就唔洗比一個錯既人拖到青春冇晒 希望stephy同王子真係適合啦